﻿ Khởi_động cuộc_thi WCG 2006 tại Việt_Nam
Cuộc_thi World_Cyber_Games ( WCG ) năm nay vừa chính_thức khởi_động với việc quảng_bá đến 30 đại_học ở TPHCM , Hà_Nội , Đà_Nẵng và Cần_Thơ . Tại trung_tâm giải_trí lớn của những thành_phố này , người yêu_thích các trò_chơi số có_thể tìm_hiểu về thể_lệ cuộc_chơi và chủ_động tải , thử game .
Đây là năm thứ_ba WCG được tiến_hành ở Việt_Nam , với thông_điệp " Beyond the game ” ( Trên cả cuộc_chơi ) . Ban tổ_chức đã nhận hơn 10.000 phiếu đăng_ký tham_gia của sinh_viên . Vòng sơ_tuyển và vòng_loại sẽ tổ_chức ngày 1-31 / 7 , ở cả 4 thành_phố , tạo điều_kiện cho tất_cả " tay_đua kỹ_thuật_số " đều có cơ_hội dự thi .
Vòng chung_kết quốc_gia dự_kiến diễn ra đầu tháng 8 , tại Nhà_thi_đấu Phan_Đình_Phùng ( TPHCM ) , với ba loại_hình game truyền_thống : FIFA 2006 , StarCraft và WarCraft3 . Ba đấu_thủ đạt giải cao nhất của mỗi loại_hình sẽ tham_gia vòng chung_kết toàn_cầu , tại thành_phố Monza ( Italy ) ngày 18-22/10 .
Thành_phố Monza đã chuẩn_bị sân_đấu Autodromo_Nazional_Monza , nơi từng tổ_chức cuộc_thi xe_hơi thể_thức 1 Italian_Grand_Prix , cho gần 700 game thủ WCG , thuộc 70 quốc_gia tranh tài . Trong thời_gian thi_đấu ở đây , các game thủ sẽ được thưởng_thức những chương_trình văn_hoá và giải_trí của nhiều nước trên thế_giới .
Theo Thanh_Lương_Vn Express
